\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tkz-euclide}
\usetikzlibrary{arrows.meta,arrows}
\makeatletter
\renewcommand*\env@matrix[1][*\c@MaxMatrixCols c]{%
  \hskip -\arraycolsep
  \let\@ifnextchar\new@ifnextchar
  \array{#1}}
\makeatother
\author{Moaz Haque, Felix Oechelhaeuser, Leo Pirker, Dennis Schulze}
\title{Analysis I und Lineare Algebra für Ingenieurwissenschaften \large \\ 05. Hausaufgaben - Geuter 29}
\date{01.09.2020}
\begin{document}
\maketitle
\section*{Aufgabe 1}
\begin{align*}
    & \left[A | b\right] = \begin{bmatrix}[ccc|c]
       0 & 3 & -2 & 8 \\
       1 & 1 & 0 & 4 \\
       2 & 0 & 1 & 3 \\ 
    \end{bmatrix} \\
    & \xrightarrow{I <-> II} \begin{bmatrix}[ccc|c]
        1 & 1 & 0 & 4 \\
        0 & 3 & -2 & 8 \\
        2 & 0 & 1 & 3 \\ 
     \end{bmatrix}
      \xrightarrow{III - 2I} \begin{bmatrix}[ccc|c]
        1 & 1 & 0 & 4 \\
        0 & 3 & -2 & 8 \\
        0 & -2 & 1 & -5 \\ 
     \end{bmatrix} \\
     & \xrightarrow{3III + 2II} \begin{bmatrix}[ccc|c]
        1 & 1 & 0 & 4 \\
        0 & 3 & -2 & 8 \\
        0 & 0 & -1 & 1 \\ 
     \end{bmatrix}
     \xrightarrow{3I - II} \begin{bmatrix}[ccc|c]
        3 & 0 & 2 & 4 \\
        0 & 3 & -2 & 8 \\
        0 & 0 & -1 & 1 \\ 
     \end{bmatrix} \\
     & \xrightarrow{I + 2III} \begin{bmatrix}[ccc|c]
        3 & 0 & 0 & 6 \\
        0 & 3 & -2 & 8 \\
        0 & 0 & -1 & 1 \\ 
     \end{bmatrix}
     \xrightarrow{II - 2III} \begin{bmatrix}[ccc|c]
        3 & 0 & 0 & 6 \\
        0 & 3 & 0 & 6 \\
        0 & 0 & -1 & 1 \\ 
     \end{bmatrix} \\
     & \xrightarrow{\frac{1}{3}I} \begin{bmatrix}[ccc|c]
        1 & 0 & 0 & 2 \\
        0 & 3 & 0 & 6 \\
        0 & 0 & -1 & 1 \\ 
     \end{bmatrix}
     \xrightarrow{\frac{1}{3}II} \begin{bmatrix}[ccc|c]
        1 & 0 & 0 & 2 \\
        0 & 1 & 0 & 2 \\
        0 & 0 & -1 & 1 \\ 
     \end{bmatrix} \\
     & \xrightarrow{(-1)III} \begin{bmatrix}[ccc|c]
        1 & 0 & 0 & 2 \\
        0 & 1 & 0 & 2 \\
        0 & 0 & 1 & -1 \\ 
     \end{bmatrix} \\
     x_1 & = 2 \\
     x_2 & = 2 \\
     x_3 &= -1 \\
\end{align*}
\section*{Aufgabe 2}
\subsection*{a)}
\begin{align*}
    & A = \begin{bmatrix}
        -2 & 2i & 0 & 2 & 0 \\
        -4 & 4i & -i & 7 & -2 \\
        1 & i & 2 & -1 & 2 \\
    \end{bmatrix}
    \xrightarrow{II - 2I} \begin{bmatrix}
        -2 & 2i & 0 & 2 & 0 \\
        0 & 0 & -i & 3 & -2 \\
        1 & i & 2 & -1 & 2 \\
    \end{bmatrix} \\
    & \xrightarrow{2III + I} \begin{bmatrix}
        -2 & 2i & 0 & 2 & 0 \\
        0 & 0 & -i & 3 & -2 \\
        0 & 4i & 4 & 0 & 4 \\
    \end{bmatrix} 
    \xrightarrow{II <-> III} \begin{bmatrix}
        -2 & 2i & 0 & 2 & 0 \\
        0 & 4i & 4 & 0 & 4 \\
        0 & 0 & -i & 3 & -2 \\
    \end{bmatrix} \\
    & \xrightarrow{I - \frac{1}{2}II} \begin{bmatrix}
        -2 & 0 & -2 & 2 & -2 \\
        0 & 4i & 4 & 0 & 4 \\
        0 & 0 & -i & 3 & -2 \\
    \end{bmatrix}
    \xrightarrow{iII} \begin{bmatrix}
        -2 & 0 & -2 & 2 & -2 \\
        0 & -4 & 4i & 0 & 4i \\
        0 & 0 & -i & 3 & -2 \\
    \end{bmatrix} \\
    & \xrightarrow{II + 4III} \begin{bmatrix}
        -2 & 0 & -2 & 2 & -2 \\
        0 & -4 & 0 & 12 & -8+4i \\
        0 & 0 & -i & 3 & -2 \\
    \end{bmatrix}
    \xrightarrow{iIII} \begin{bmatrix}
        -2 & 0 & -2 & 2 & -2 \\
        0 & -4 & 0 & 12 & -8+4i \\
        0 & 0 & 1 & 3i & -2i \\
    \end{bmatrix} \\
    & \xrightarrow{I+2III} \begin{bmatrix}
        -2 & 0 & 0 & 2+6i & -2-4i \\
        0 & -4 & 0 & 12 & -8+4i \\
        0 & 0 & 1 & 3i & -2i \\
    \end{bmatrix}
    \xrightarrow{-\frac{1}{2}I} \begin{bmatrix}
        1 & 0 & 0 & -1-3i & 1+2i \\
        0 & -4 & 0 & 12 & -8+4i \\
        0 & 0 & 1 & 3i & -2i \\
    \end{bmatrix} \\ 
    & \xrightarrow{-\frac{1}{4}II} \begin{bmatrix}
        1 & 0 & 0 & -1-3i & 1+2i \\
        0 & 1 & 0 & -3 & 2-i \\
        0 & 0 & 1 & 3i & -2i \\
    \end{bmatrix}
\end{align*}
\subsection*{b)}
\begin{bmatrix}[ccccc|c]
    1 & 0 & 0 & -1-3i & 1+2i & 0 \\
    0 & 1 & 0 & -3 & 2-i & 0 \\
    0 & 0 & 1 & 3i & -2i & 0 \\
\end{bmatrix}
\intertext{Mit $x_4 = s, x_5 = t s,t \in \mathbb{C}$:}
x_1 + (-1-3i)s + (1+2i)t = 0 \Leftrightarrow x_1 = (1+3i)s + (-1-2i)t \\
x_2 - 3s + (2-i)t = 0 \Leftrightarrow x_2 = 3s + (-2+i)t \\
x_3 + 3is + -2it = 0 \Leftrightarrow x_3 = -3is + 2it \\
\mathbb{L}(A,0) = \{\begin{bmatrix}
    (1+3i)s + (-1-2i)t \\
    3s + (-2+i)t \\
    -3is + 2it \\
    s \\
    t 
\end{bmatrix}\|s,t \in \mathbb{C}}
\subsection*{c)}
\begin{align*}
    A \cdot x & = b \\
    \begin{bmatrix}
        -2 & 2i & 0 & 2 & 0 \\
        -4 & 4i & -i & 7 & -2 \\
        1 & i & 2 & -1 & 2
    \end{bmatrix} 
    \begin{bmatrix}
        3 \\
        -i \\
        0 \\
        0 \\
        0 \\
    \end{bmatrix}
    & = \begin{bmatrix}
        -6-2i^2 \\
        -12-4i^2 \\
        3-i^2
    \end{bmatrix}
    \\
    = \begin{bmatrix}
        -6-2(-1) \\
        -12-4(-1) \\
        3-(-1) \\
    \end{bmatrix}
    & = \begin{bmatrix}
        -4 \\
        -8 \\
        4 \\
    \end{bmatrix} = b \intertext{$ \Rightarrow \begin{bmatrix}
        3 \\
        -i \\
        0 \\
        0 \\
        0 \\
    \end{bmatrix}$ ist eine Lösung des LGS Ax = b}
    \begin{bmatrix}
        -2 & 2i & 0 & 2 & 0 \\
        -4 & 4i & -i & 7 & -2 \\
        1 & i & 2 & -1 & 2
    \end{bmatrix} 
    \begin{bmatrix}
        2 \\
        0 \\
        1 \\
        0 \\
        i \\
    \end{bmatrix}
    = \begin{bmatrix}
        -4 \\
        -8-i-2i \\
        2+2+2i
    \end{bmatrix} 
    = \begin{bmatrix}
        -4 \\
        -8-3i \\
        4+2i
    \end{bmatrix} \neq b \intertext{$ \Rightarrow \begin{bmatrix}
        2 \\
        0 \\
        1 \\
        0 \\
        i \\
    \end{bmatrix}$ ist keine Lösung des LGS Ax = b}
\end{align*}
\section*{Aufgabe 3}
\subsection*{a)}
\begin{align*}
\intertext{$Rang(A_1) = 2 \newline
Rang(A_2) = 3 \newline
Rang(A_3) = 2 \newline
Rang(A_4) = 2$}
\end{align*}
\subsection*{b)}
\begin{align*}
    A_1 = \begin{bmatrix}
        -2 & 4 & 3 \\
        0 & 0 & 1
    \end{bmatrix}
    \xrightarrow{I-3II} \begin{bmatrix}
        -2 & 4 & 0 \\
        0 & 0 & 1
    \end{bmatrix}
    \xrightarrow{-\frac{1}{2}I} \begin{bmatrix}
        1 & -2 & 0 \\
        0 & 0 & 1
    \end{bmatrix}
    \intertext{Rang($A_1$) = 2, dass bedeutet die Basis des Bildes von
        $A_1$ besteht aus zwei linear unabhängigen Spaltenvektoren der Ausgansmatrix.
        Also $B = \begin{bmatrix}
            -2 \\
            0
        \end{bmatrix}, \begin{bmatrix}
            0 \\
            1
        \end{bmatrix}$ Zweite Spalte ist nicht in der Basis enthalten,
        da linear abhängig von einer Spalte mit Pivot Element.
    }
\end{align*}
\begin{align*}
    A_2 = \begin{bmatrix}
        1 & 0 & 1 & 2 \\
        0 & 2 & 3 & 4 \\
        0 & 0 & 3 & 1 \\
        0 & 0 & 0 & 0
    \end{bmatrix}
    \xrightarrow{\frac{1}{3}I}
    \begin{bmatrix}
        1 & 0 & 1 & 2 \\
        0 & 2 & 3 & 4 \\
        0 & 0 & 1 & \frac{1}{3} \\
        0 & 0 & 0 & 0
    \end{bmatrix} \\
    \xrightarrow{I-III}
    \begin{bmatrix}
        1 & 0 & 0 & \frac{5}{3} \\
        0 & 2 & 3 & 4 \\
        0 & 0 & 1 & \frac{1}{3} \\
        0 & 0 & 0 & 0
    \end{bmatrix}
    \xrightarrow{II-3III}
    \begin{bmatrix}
        1 & 0 & 0 & \frac{5}{3} \\
        0 & 2 & 0 & 3 \\
        0 & 0 & 1 & \frac{1}{3} \\
        0 & 0 & 0 & 0
    \end{bmatrix} \\
    \xrightarrow{\frac{1}{2}II}
    \begin{bmatrix}
        1 & 0 & 0 & \frac{5}{3} \\
        0 & 1 & 0 & \frac{3}{2} \\
        0 & 0 & 1 & \frac{1}{3} \\
        0 & 0 & 0 & 0
    \end{bmatrix}
    \intertext{Die Basis($A_2$) bilden die Spalten mit Pivot-Elementen in der NZSF,
    hier Spalte 1,2,3 der Ausgangsmatrix. Also Basis(Bild($A_2$) = $\begin{bmatrix}
        1 \\
        0 \\
        0 \\
        0
    \end{bmatrix}, \begin{bmatrix}
        0 \\
        2 \\
        0 \\
        0
    \end{bmatrix}, \begin{bmatrix}
        1 \\
        3 \\
        3 \\
        0
    \end{bmatrix}) \Rightarrow$ 4.Spalte nicht in der Basis}
\end{align*}
\begin{align*}
    A_3 = \begin{bmatrix}
        3 & 2 \\
        0 & 1 \\
        0 & 0 \\
    \end{bmatrix}
    \xrightarrow{I-2II}
    \begin{bmatrix}
        3 & 0 \\
        0 & 1 \\
        0 & 0 \\
    \end{bmatrix}
    \xrightarrow{\frac{1}{3}I}
    \begin{bmatrix}
        1 & 0 \\
        0 & 1 \\
        0 & 0 \\
    \end{bmatrix}
    \intertext{Basis(Bild($A_3$)) = $\left{\begin{bmatrix}
        3 \\
        0 \\
        0 \\
    \end{bmatrix}, \begin{bmatrix}
        2 \\
        1 \\
        0 \\
    \end{bmatrix}\right} \Rightarrow$ Beide Spalten von $A_3$ bilden die Basis des Bildes}
\end{align*}
\begin{align*}
    A_4 = \begin{bmatrix}
        12 & 4 \\
        0 & 2
    \end{bmatrix}
    \xrightarrow{I-2II}
    \begin{bmatrix}
        12 & 0 \\
        0 & 2
    \end{bmatrix}
    \xrightarrow{\frac{1}{2}II}
    \begin{bmatrix}
        12 & 0 \\
        0 & 1
    \end{bmatrix}
    \xrightarrow{\frac{1}{12}I}
    \begin{bmatrix}
        1 & 0 \\
        0 & 1
    \end{bmatrix} \\
    B = \{\begin{bmatrix}
        12 \\
        0
    \end{bmatrix}, \begin{bmatrix}
        0 \\
        2
    \end{bmatrix} \}
    \intertext{Beide Spalten gehören zur Basis des Bildes von $A_4$}
\end{align*}
\subsection*{c)}
\begin{align*}
    \intertext{Wenn $A\in\mathbb{K}^{m,n}$: \newline
    $dim(Kern(A)) + dim(Bild(A)) & = dim(\mathbb{K}^n)$ \newline
    $dim(Kern(A)) & = dim(\mathbb{K}^n) - dim(Bild(A))$}
    dim(Kern(A_1)) = 3 - 2 = 1 \\
    dim(Kern(A_2)) = 4 - 3 = 1
\end{align*}
\subsection*{d)}
\begin{align*}
    \intertext{$A_1$ und $A_3$ sind nicht invertierbar, da die Matritzen nicht quadratisch sind.
    $A_2$ ist nicht invertierbar da: $Rang(A_2) = 3 \neq 4 = n$.}
    & [A_4 | I_2] = \begin{bmatrix}[cc|cc]
        12 & 4 & 1 & 0 \\
        0 & 2 & 0 & 1
    \end{bmatrix}
    \xrightarrow{I-2II}
    \begin{bmatrix}[cc|cc]
        12 & 0 & 1 & -2 \\
        0 & 2 & 0 & 1
    \end{bmatrix} \\
    & \xrightarrow{\frac{1}{12}I}
    \begin{bmatrix}[cc|cc]
        1 & 0 & \frac{1}{12} & -\frac{1}{6} \\
        0 & 2 & 0 & 1
    \end{bmatrix}
    \xrightarrow{\frac{1}{2}II}
    \begin{bmatrix}[cc|cc]
        1 & 0 & \frac{1}{12} & -\frac{1}{6} \\
        0 & 1 & 0 & \frac{1}{2} 
    \end{bmatrix} = [I_2 | A_4^{-1}] \\
    & A_4^{-1} = \begin{bmatrix}
        \frac{1}{12} & -\frac{1}{6} \\
        0 & \frac{1}{2}
    \end{bmatrix}
\end{align*}
\subsection*{e)}
\begin{align*}
    \begin{bmatrix}
        12 & 4 \\
        0 & 2
    \end{bmatrix} &  = \lambda_1 \begin{bmatrix}
        0 & 0 \\
        0 & 1
    \end{bmatrix} + \lambda_2 \begin{bmatrix}
        0 & 2 \\
        0 & 1
    \end{bmatrix} + \lambda_3 \begin{bmatrix}
        1 & 0 \\
        0 & -2 
    \end{bmatrix} + \lambda_4 \begin{bmatrix}
        0 & 0 \\
        1 & 0
    \end{bmatrix} \\
    \lambda_1 & = 24 \\
    \lambda_2 & = 2 \\
    \lambda_3 & = 12\\
    \lambda_4 & = 0
    \intertext{Der Koordinatenvektor von $A_4$ bezüglich der Basis ist: $\begin{bmatrix}
        24 \\
        2 \\
        12 \\
        0
    \end{bmatrix}$}
\end{align*}
\section*{Aufgabe 4}
\begin{align*}
    [A | I_2] = & \begin{bmatrix}[cc|cc]
        i & -1 & 1 & 0 \\
        i & 1 & 0 & 1
    \end{bmatrix}
    \xrightarrow{II-I}
    \begin{bmatrix}[cc|cc]
        i & -1 & 1 & 0 \\
        0 & 2 & -1 & 1
    \end{bmatrix}
    \xrightarrow{\frac{1}{2}II}
    \begin{bmatrix}[cc|cc]
        i & -1 & 1 & 0 \\
        0 & 1 & -\frac{1}{2} & \frac{1}{2}
    \end{bmatrix} \\
    \xrightarrow{I+II}
    & \begin{bmatrix}[cc|cc]
        i & 0 & \frac{1}{2} & \frac{1}{2} \\
        0 & 1 & -\frac{1}{2} & \frac{1}{2}
    \end{bmatrix}
    \xrightarrow{iI}
    \begin{bmatrix}[cc|cc]
        -1 & 0 & \frac{1}{2}i & \frac{1}{2}i \\
        0 & 1 & -\frac{1}{2} & \frac{1}{2}
    \end{bmatrix}
    \xrightarrow{(-1)I}
    \begin{bmatrix}[cc|cc]
        1 & 0 & -\frac{1}{2}i & -\frac{1}{2}i \\
        0 & 1 & -\frac{1}{2} & \frac{1}{2}
    \end{bmatrix} = [I_2 | A^{-1}] \\
    A^{-1} = & \begin{bmatrix}
        -\frac{1}{2}i & -\frac{1}{2}i \\
        -\frac{1}{2} & \frac{1}{2}
    \end{bmatrix}
    \\
    [B | I_3] = & \begin{bmatrix}[ccc|ccc]
        1-i & 0 & 0 & 1 & 0 & 0 \\
        0 & 2 & 0 & 0 & 1 & 0 \\
        0 & 0 & 2i+3 & 0 & 0 & 1 \\
    \end{bmatrix}
    \xrightarrow{\frac{1}{1-i}I}
    \begin{bmatrix}[ccc|ccc]
        1 & 0 & 0 & \frac{1}{1-i} & 0 & 0 \\
        0 & 2 & 0 & 0 & 1 & 0 \\
        0 & 0 & 2i+3 & 0 & 0 & 1 \\
    \end{bmatrix} \\
    \xrightarrow{\frac{1}{2i+3}III}
    & \begin{bmatrix}[ccc|ccc]
        2 & 0 & 0 & \frac{1}{1-i} & 0 & 0 \\
        0 & 2 & 0 & 0 & 1 & 0 \\
        0 & 0 & 1 & 0 & 0 & \frac{1}{2i+3} \\
    \end{bmatrix}
    \xrightarrow{\frac{1}{2}I}
    \begin{bmatrix}[ccc|ccc]
        1 & 0 & 0 & \frac{1}{1-i} & 0 & 0 \\
        0 & 2 & 0 & 0 & 1 & 0 \\
        0 & 0 & 1 & 0 & 0 & \frac{1}{2i+3} \\
    \end{bmatrix}
    \\
    \xrightarrow{\frac{1}{2}II}
    & \begin{bmatrix}[ccc|ccc]
        1 & 0 & 0 & \frac{1}{1-i} & 0 & 0 \\
        0 & 1 & 0 & 0 & \frac{1}{2} & 0 \\
        0 & 0 & 1 & 0 & 0 & \frac{1}{2i+3} \\
    \end{bmatrix} = [I_3 | B^{-1}] \\
    B^{-1} = & \begin{bmatrix}
        \frac{1}{1-i} & 0 & 0 \\
        0 & \frac{1}{2} & 0 \\
        0 & 0 & \frac{1}{2i+3} \\
    \end{bmatrix}
    \\
    [C | I_3] = & \begin{bmatrix}[ccc|ccc]
        3 & -2 & 0 & 1 & 0 & 0 \\
        0 & 3 & 0 & 0 & 1 & 0 \\
        3 & 1 & 2 & 0 & 0 & 1
    \end{bmatrix}
    \xrightarrow{III-I}
    \begin{bmatrix}[ccc|ccc]
        3 & -2 & 0 & 1 & 0 & 0 \\
        0 & 3 & 0 & 0 & 1 & 0 \\
        0 & 3 & 2 & -1 & 0 & 1
    \end{bmatrix} \\
    \xrightarrow{III-II}
    & \begin{bmatrix}[ccc|ccc]
        3 & -2 & 0 & 1 & 0 & 0 \\
        0 & 3 & 0 & 0 & 1 & 0 \\
        0 & 0 & 2 & -1 & -1 & 1
    \end{bmatrix}
    \xrightarrow{\frac{1}{3}II}
    \begin{bmatrix}[ccc|ccc]
        3 & -2 & 0 & 1 & 0 & 0 \\
        0 & 1 & 0 & 0 & \frac{1}{3} & 0 \\
        0 & 0 & 2 & -1 & -1 & 1
    \end{bmatrix} \\
    \xrightarrow{I+2II}
    & \begin{bmatrix}[ccc|ccc]
        3 & 0 & 0 & 1 & \frac{2}{3} & 0 \\
        0 & 1 & 0 & 0 & \frac{1}{3} & 0 \\
        0 & 0 & 2 & -1 & -1 & 1
    \end{bmatrix}
    \xrightarrow{\frac{1}{3}I}
    \begin{bmatrix}[ccc|ccc]
        1 & 0 & 0 & \frac{1}{3} & \frac{2}{9} & 0 \\
        0 & 1 & 0 & 0 & \frac{1}{3} & 0 \\
        0 & 0 & 2 & -1 & -1 & 1
    \end{bmatrix} \\
    \xrightarrow{\frac{1}{2}III}
    & \begin{bmatrix}[ccc|ccc]
        1 & 0 & 0 & \frac{1}{3} & \frac{2}{9} & 0 \\
        0 & 1 & 0 & 0 & \frac{1}{3} & 0 \\
        0 & 0 & 1 & -\frac{1}{2} & -\frac{1}{2} & \frac{1}{2} \\
    \end{bmatrix} = [I_3 | C^{-1}] \\
    C^{-1} = & \begin{bmatrix}
        \frac{1}{3} & \frac{2}{9} & 0 \\
        0 & \frac{1}{3} & 0 \\
        -\frac{1}{2} & -\frac{1}{2} & \frac{1}{2} \\
    \end{bmatrix}
\end{align*}
\section*{Aufgabe 5}
\subsection*{a)}
\begin{align*}
    f(v+w) & = f(\begin{bmatrix}
        a_1 + a_2 \\
        b_1 + b_2 \\
        c_1 + c_2 \\
    \end{bmatrix}) = \begin{bmatrix}
        i(b_1 + b_2) + 2(c_1 + c_2) \\
        (c_1 + c_2) - (a_1 + a_2)
    \end{bmatrix} \\
    & = \begin{bmatrix}
        ib_1 + ib_2 + 2c_1 + 2c_2 \\
        c_1 + c_2 - a_1 - a_2
    \end{bmatrix} = \begin{bmatrix}
        ib_1 + 2c_1 \\
        c_1 - a_1
    \end{bmatrix} + \begin{bmatrix}
        ib_2 + 2c_2 \\
        c_2 - a_2  
    \end{bmatrix} = f(v) + f(w)
    \\
    f(\lambda v) & = f(\begin{bmatrix}
        \lambda a \\
        \lambda b \\
        \lambda c 
    \end{bmatrix}) = \begin{bmatrix}
        \lambda ib + \lambda 2c \\
        \lambda c - \lambda a
    \end{bmatrix} = \lambda \begin{bmatrix}
        ib + 2c \\
        c - a 
    \end{bmatrix} = \lambda f(v)
    \intertext{f ist linear}
    \\
    g(v + w) &= g(\begin{bmatrix}
        a_1 + a_2 \\
        b_1 + b_2 \\
        c_1 + c_2
    \end{bmatrix}) = \begin{bmatrix}
        i(b_1 + b_2) + 2(c_1 + c_2) \\
        (c_1 + c_2) - 1
    \end{bmatrix} = \begin{bmatrix}
        ib_1 + ib_2 + 2c_1 + 2c_2 \\
        c_1 + c_2 -1
    \end{bmatrix} \\
    & = \begin{bmatrix}
        ib_1 + 2c_1 \\
        c_1 - \frac{1}{2}
    \end{bmatrix} + \begin{bmatrix}
        ib_2 + 2c_2 \\
        c_2 - \frac{1}{2}
    \end{bmatrix} \neq \begin{bmatrix}
        ib_1 + 2c_1 \\
        c_1 - 1
    \end{bmatrix} + \begin{bmatrix}
        ib_2 + 2c_2 \\
        c_2 - 1
    \end{bmatrix} = g(v) + g(w)
    \intertext{g ist nicht linear}
\end{align*}
\subsection*{b)}
\begin{align*}
    f(\begin{bmatrix}
        a \\
        b \\
        c \\
    \end{bmatrix}) & = \begin{bmatrix}
        ib + 2c \\
        c-a
    \end{bmatrix} = \begin{bmatrix}
        0 & i & 2 \\
        -1 & 0 & 1
    \end{bmatrix} \begin{bmatrix}
        a \\
        b \\
        c \\
    \end{bmatrix} 
    \\
    \Rightarrow A & = \begin{bmatrix}
        0 & i & 2 \\
        -1 & 0 & 1
    \end{bmatrix}
\end{align*}
\subsection*{c)}
\begin{align*}
    0 & = f(\begin{bmatrix}
        a \\
        b \\
        c \\
    \end{bmatrix}) = \begin{bmatrix}
        ib + 2c \\
        c - a
    \end{bmatrix} \\
    I: c-a & = 0 \\
    c & = a \\
    II: ib + 2c & = 0 \\
    ib & = -2c \\
    b & = -\frac{2c}{i} \\
\end{align*}


    \intertext{Für $c=a=t\in \mathbb{C}$ \\
        Kern(f) = $\{\begin{bmatrix}
        t \\
        -\frac{2t}{i} \\
        t
    \end{bmatrix} | t\in \mathbb{C}\}$ \\
    Basis(f) = \{\begin{bmatrix}
        1 \\
        -\frac{2}{i} \\
        1
    \end{bmatrix}\}}
\subsection*{d)}
\begin{align*}
    \intertext{f ist injektiv, wenn $dim(Kern(f)) & = 0$}
    1 & \neq 0
    \intertext{f ist nicht injektiv, da die dim vom Kern(f) ungleich null ist.}
    \intertext{f ist surjektiv wenn $dim(Bild(f)) = dim(W)$}
    dim(Bild(f)) & = dim(V) - dim(Kern(f)) \\
    & = 3 - 1 \\
    & = 2 \\
    dim(Bild(f)) & = dim(W) \\
    2 & = 2 \\ 
    \intertext{$\Rightarrow$ f ist surjektiv}
\end{align*}
\end{document}